(數學題) 求陰影面積

圖中由兩個圓形同一個邊長20嘅正方形組成

求陰影面積

希望唔好秒

用trig搵兩個sector角度>sectors area> 鷂形面積>sectors-鷂形=陰影

將陰影分兩part 兩邊用sector減三角形嘅方法就會計到 太耐冇做數唔記得哂啲properties

兩個圓形既圓心呢

設正方形左下角=(0,0)
大圓:x²+y²+40y=0
小圓:x²+y²-20x=0
兩圓交點=(16,8)

陰影面積:

中學學嘅數有幾多應用落到人生

初初以為有圓心會好易，點知睇睇下發現個圓心係自已FF出嚟之後唔識點做

左圓圓心喺正方形左上角
下圓圓心喺正方形底嘅mid point

唔識計 慚愧

96.17^2

唔識in

想問點樣搵到大圓個y in terms of x

畀返哂阿sir

上底加下底乘高除2

多謝提示 計到了

當x^2係constant 變quadratic solve

算唔算dse core最難程度？

識計就溝到女咩 有乜用

女=on9
科學/數學就是一切

數學係好多技術既基礎
例如數碼立體製作
或者係你部iphone個工廠應該點設計部生產機器
搵到錢咪自然溝到女

final push

以為又求心理陰影面積

求心理陰影面積

咁淺都擺上連登
起碼都要IMO啦

用分sector咁solve就初中都solve到
但integration不失為一個暴力嘅solution

應用數學只係一個謊言

我嘅睇法係有簡單做法 點解要用in呢啲高階做法去做

見大家咁踴躍 搵多一題俾大家

圖中由兩個正方形同兩個三角形組成
求兩個三角形面積嘅比例

希望唔好又秒

嗰啲比賽時都要一頭半個鐘先solve到 唔好玩

的確簡單做法係好 但未必等於易諗到
Anyways考試部CAL其實可以解definite integral嘅answer

1比1

唔係喎睇錯左sor

yes but why

係一比一, 我原來冇錯

0.5ab sin theta

a b 都一樣

sin60= sin120

計到正確答案嘅方法就係好方法

屌 睇到你呢句搞到我都唔識做

我反而覺得呢類人先最勤力
肯落手去搵equation，solve同integrate
少啲耐性都唔掂

未學過in

數撚表示反對

解題方法都有分靚與唔靚

60度對面三角形隻角係120度
三角形面積可以用SAS 去計
sin 60 = sin 120

所以1:1

第一題唔用積分, 純用代數有無得拆呢

clean

有無巴打有其他解法

我又貼下先

等睇靚solution

好似Ou個校徽

想問square係咪rectangle?

6c2 x 6c2

係

6C2 x 6C2 =225

Why?

唔洗integration都計到啦

Vertical同horizontal各揀2條線就form到1個rectangle

咁計得唔得

上面已經有人咁計

上下各可以form到15個圖形樣 15x15 即係任意2條線可組成15個線形x15個線 所以有225圖

Sor係+

邊洗計出黎
直接SAS
因為congruent 所以1:1 已經prove 左

SAS個A係邊隻A

唔記得哂

中一數都要用微積分

sor 巴打 睇錯
我依家即刻捐番入我老母個西到

初中學嘅數其實已經係部分工程入門
單單係平水，你起碼要都要學識好雞嘅畢氏定理

佢地唔係congruent架

Maths係乜撚野黎 .....

我又出我又出

There are n bins and we are going to throw balls into them one by one randomly and independently. Assuming the bins have unlimited capacity. What is the expected number of balls to be thrown so that no bin is empty?

順手計埋文科仔心理陰影面積

summation(5, i=5, i) ^ 2

好似係, 可能錯

@Egghead

一定掉得入其中一個桶？

完全唔知噏緊啲乜，好似火星文咁

LM

高手 我指用手指寫字

6c2*6c2真高心，我無諗過計線

n bins, k balls
每次拋一個ball
每個ball必定入到其中一個bin
咁expect要拋幾多個ball先可以令每個bin至少有1個ball

k一定要至少 = n
好難

點解你地咁勁

咁簡單 我小學都識計啦

功課要自己做
大學生自己做功課啦

好簡單姐，大圓形圓心 （0,0），細嘅就 （10,-20），搵到兩條圓形 equation就放落電腦double int 啦。

1/n Sum ((n-1)/n) ^ (i-1) = 1
i = number of balls

普通applied statistics 姐，btw, 我都覺係自己唔識然後扔上黎

哇頂 依啲野還番曬比數學老師

求解

有錯請指正 我唔太識機會率
我諗個問題由ball into bins轉咗去coupon collector's problem

用小畫家+滑鼠寫

yes

we got infinite balls

not homework

steps? this is not my answer but there are infinite number of balls

What's your ans/solution

等等先
都冇講過大圓半徑係20 正方果隻角未必係圓心 你又點可以當佢+40y

計三角形面積都用微積分